玩大左 韓國告知日方當前避免GSOMIA失效

韓國政府22日告知日本政府，關於原本23日凌晨0
點失效的日韓《軍事情報保護協定》（GSOMIA），當前將避免失效。日本政府相關人士22日透露了該消息。因此，瞄準朝鮮的日美韓三國安全保障方面的合作在形式上將維持和以往一樣。美國為避免三國合作被削弱，一貫強烈要求韓國撤銷廢棄決定。

日韓22日也非公開地持續磋商。韓國反對日本加強對韓出口管制，8月決定廢棄協定。作為維持協定的條件，韓方要求撤銷強化出口管制。日本則一貫主張協定與出口管制是不同的問題。在最後關頭，兩國在出口問題上有所妥協。

不過，日韓間依然存在韓國籍原被征勞工訴訟問題等懸而未決事項，此次協定得以維持能否成為邁向關係改善的轉機，尚無法預測。

去年10月的原被征勞工訴訟中，韓國最高法院下達了勒令日本企業賠償的終審判決。以此為開端，日韓政府間關係急速惡化。日本今年7月就三種半導體材料啟動了加強對韓出口管制，之後8月又從出口管理上享受優待的對象國中剔除了韓國。

對此，韓國批評稱“給兩國間的安保合作環境帶來了重大變化”，決定廢棄GSOMIA。